{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V4197", "numero": "4197", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2022O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2022IDS25417", "dateScrutin": "2021-11-29", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'article unique de la proposition de r\u00e9solution relative \u00e0 l'engagement de la France pour le renforcement d'une action internationale de lutte contre la pollution plastique (article 34-1 de la Constitution).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Mouvement D\u00e9mocrate (MoDem) et D\u00e9mocrates apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'article unique de la proposition de r\u00e9solution relative \u00e0 l'engagement de la France pour le renforcement d'une action internationale de lutte contre la pollution plastique (article 34-1 de la Constitution).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "25", "suffragesExprimes": "25", "nbrSuffragesRequis": "13", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "25", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "268", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "10", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719364", "mandatRef": "PM722638", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719922", "mandatRef": "PM722802", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720054", "mandatRef": "PM722844", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720354", "mandatRef": "PM722940", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721344", "mandatRef": "PM723244", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721450", "mandatRef": "PM723278", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721888", "mandatRef": "PM723412", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA784314", "mandatRef": "PM784316", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721968", "mandatRef": "PM723436", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718780", "mandatRef": "PM722454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721046", "mandatRef": "PM723154", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA783457", "mandatRef": "PM783488", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719092", "mandatRef": "PM722560", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720162", "mandatRef": "PM722878", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM723000", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720772", "mandatRef": "PM723072", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA1008", "mandatRef": "PM722704", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA605518", "mandatRef": "PM722518", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}