{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3791", "numero": "3791", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS24314", "dateScrutin": "2021-05-27", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 737 de M. Morel-\u00c0-L'Huissier apr\u00e8s l'article 40 de la proposition de loi visant \u00e0 consolider notre mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 civile et valoriser le volontariat des sapeurs-pompiers (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"UDI et Ind\u00e9pendants\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 737 de M. Morel-\u00c0-L'Huissier apr\u00e8s l'article 40 de la proposition de loi visant \u00e0 consolider notre mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 civile et valoriser le volontariat des sapeurs-pompiers (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "78", "suffragesExprimes": "76", "nbrSuffragesRequis": "39", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "74", "contre": "2", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "268", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "43", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605131", "mandatRef": "PM774339", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607395", "mandatRef": "PM760313", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719080", "mandatRef": "PM722554", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719372", "mandatRef": "PM722640", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719388", "mandatRef": "PM722648", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719404", "mandatRef": "PM722652", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM722784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720074", "mandatRef": "PM722850", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720190", "mandatRef": "PM722886", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720268", "mandatRef": "PM722912", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720870", "mandatRef": "PM723100", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721158", "mandatRef": "PM723190", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721364", "mandatRef": "PM723250", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721616", "mandatRef": "PM723334", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721624", "mandatRef": "PM723336", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721800", "mandatRef": "PM723386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722038", "mandatRef": "PM723456", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722292", "mandatRef": "PM723530", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722312", "mandatRef": "PM723536", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA724827", "mandatRef": "PM754304", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721538", "mandatRef": "PM775863", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "16", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA1630", "mandatRef": "PM723232", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267324", "mandatRef": "PM723292", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267429", "mandatRef": "PM722818", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA605036", "mandatRef": "PM722444", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267450", "mandatRef": "PM722586", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA607090", "mandatRef": "PM722796", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718784", "mandatRef": "PM722456", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719318", "mandatRef": "PM722624", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA767", "mandatRef": "PM723568", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA709315", "mandatRef": "PM722526", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720162", "mandatRef": "PM722878", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720772", "mandatRef": "PM723072", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1592", "mandatRef": "PM723060", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA340343", "mandatRef": "PM722470", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM723048", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "true"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720214", "mandatRef": "PM722894", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720996", "mandatRef": "PM723134", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719592", "mandatRef": "PM722706", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722268", "mandatRef": "PM723522", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266788", "mandatRef": "PM722914", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM723290", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342601", "mandatRef": "PM761932", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720488", "mandatRef": "PM772842", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643004", "mandatRef": "PM775869", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA720286", "mandatRef": "PM722918", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, null], "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720214", "mandatRef": "PM722894"}, {"acteurRef": "PA720996", "mandatRef": "PM723134"}]}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}