{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V4067", "numero": "4067", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2022O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2022IDS25003", "dateScrutin": "2021-10-26", "quantiemeJourSeance": "2", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "les cr\u00e9dits de la mission Anciens combattants, m\u00e9moire et liens avec la Nation \u00e0 l'article 20 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2022 (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"\rPr\u00e9sident du groupe \"Mouvement D\u00e9mocrate (MoDem) et D\u00e9mocrates apparent\u00e9s\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "les cr\u00e9dits de la mission Anciens combattants, m\u00e9moire et liens avec la Nation \u00e0 l'article 20 et \u00c9tat B de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2022 (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "77", "suffragesExprimes": "69", "nbrSuffragesRequis": "35", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "64", "contre": "5", "abstentions": "8", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "268", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "38", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719118", "mandatRef": "PM722568", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607155", "mandatRef": "PM722832", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607193", "mandatRef": "PM722846", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719778", "mandatRef": "PM722760", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719814", "mandatRef": "PM722770", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720030", "mandatRef": "PM722838", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720354", "mandatRef": "PM722940", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721458", "mandatRef": "PM723280", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721690", "mandatRef": "PM723356", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722320", "mandatRef": "PM723538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642724", "mandatRef": "PM722658", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719326", "mandatRef": "PM733709", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722240", "mandatRef": "PM767406", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721864", "mandatRef": "PM771266", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722082", "mandatRef": "PM774472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267337", "mandatRef": "PM774491", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719484", "mandatRef": "PM784001", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM786160", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "11", "contre": "2", "abstentions": "7", "nonVotantsVolontaires": "7"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267429", "mandatRef": "PM722818", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718838", "mandatRef": "PM722474", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1012", "mandatRef": "PM722418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342935", "mandatRef": "PM722856", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609726", "mandatRef": "PM723426", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718784", "mandatRef": "PM722456", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643103", "mandatRef": "PM722614", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719318", "mandatRef": "PM722624", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722308", "mandatRef": "PM772707", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722280", "mandatRef": "PM772999", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774952", "mandatRef": "PM774983", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266797", "mandatRef": "PM722884", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA720210", "mandatRef": "PM722892", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267204", "mandatRef": "PM722794", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720386", "mandatRef": "PM722948", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA642847", "mandatRef": "PM722954", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA767", "mandatRef": "PM723568", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719020", "mandatRef": "PM774184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721442", "mandatRef": "PM785214", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721734", "mandatRef": "PM723368", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719024", "mandatRef": "PM722536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719266", "mandatRef": "PM722610", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720162", "mandatRef": "PM722878", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720326", "mandatRef": "PM722930", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM723056", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721808", "mandatRef": "PM723388", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719918", "mandatRef": "PM733721", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA774960", "mandatRef": "PM774985", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719052", "mandatRef": "PM722544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719396", "mandatRef": "PM722650", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722358", "mandatRef": "PM723552", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721210", "mandatRef": "PM723204", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}