{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3969", "numero": "3969", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021E3", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS24922", "dateScrutin": "2021-09-23", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble du projet de loi relatif \u00e0 la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble du projet de loi relatif \u00e0 la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "48", "suffragesExprimes": "42", "nbrSuffragesRequis": "22", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "34", "contre": "8", "abstentions": "6", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "22", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719952", "mandatRef": "PM722814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719668", "mandatRef": "PM722726", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719032", "mandatRef": "PM722538", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719250", "mandatRef": "PM722606", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719550", "mandatRef": "PM722694", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719692", "mandatRef": "PM722732", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719866", "mandatRef": "PM722784", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721522", "mandatRef": "PM723300", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721584", "mandatRef": "PM723324", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721792", "mandatRef": "PM723384", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721916", "mandatRef": "PM723420", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA724827", "mandatRef": "PM754304", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720586", "mandatRef": "PM723008", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA1630", "mandatRef": "PM723232", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719318", "mandatRef": "PM722624", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720100", "mandatRef": "PM722860", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA748954", "mandatRef": "PM748958", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA267440", "mandatRef": "PM722522", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719060", "mandatRef": "PM722546", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721336", "mandatRef": "PM723242", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721976", "mandatRef": "PM723438", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720928", "mandatRef": "PM774485", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM779695", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA774960", "mandatRef": "PM774985", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA783468", "mandatRef": "PM783490", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA718918", "mandatRef": "PM722500", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720846", "mandatRef": "PM723094", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721960", "mandatRef": "PM723434", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "3", "nonVotantsVolontaires": "3"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719138", "mandatRef": "PM722574", "parDelegation": "false"}]}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA721896", "mandatRef": "PM723414", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA335612", "mandatRef": "PM723506", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA774962", "mandatRef": "PM774987", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}