{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3508", "numero": "3508", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS23997", "dateScrutin": "2021-03-25", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "la proposition de r\u00e9solution relative \u00e0 l'ajout du nom de l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \u00e0 celui de l'\u00e9tablissement public des mus\u00e9es d'Orsay et de l'Orangerie (art. 34-1 de la Constitution).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"UDI et Ind\u00e9pendants\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "la proposition de r\u00e9solution relative \u00e0 l'ajout du nom de l'ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \u00e0 celui de l'\u00e9tablissement public des mus\u00e9es d'Orsay et de l'Orangerie (art. 34-1 de la Constitution).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "92", "suffragesExprimes": "91", "nbrSuffragesRequis": "46", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "91", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "48", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA334116", "mandatRef": "PM723030", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA607193", "mandatRef": "PM722846", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA717379", "mandatRef": "PM723282", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718756", "mandatRef": "PM722446", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718810", "mandatRef": "PM722464", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718918", "mandatRef": "PM722500", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM722504", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719162", "mandatRef": "PM722580", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719202", "mandatRef": "PM722592", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719218", "mandatRef": "PM722596", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719330", "mandatRef": "PM722628", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719364", "mandatRef": "PM722638", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719440", "mandatRef": "PM722664", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719456", "mandatRef": "PM722668", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719728", "mandatRef": "PM722744", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720480", "mandatRef": "PM722976", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721278", "mandatRef": "PM723222", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721466", "mandatRef": "PM723284", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721522", "mandatRef": "PM723300", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721656", "mandatRef": "PM723346", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721702", "mandatRef": "PM723360", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721726", "mandatRef": "PM723366", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721800", "mandatRef": "PM723386", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721908", "mandatRef": "PM723418", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722062", "mandatRef": "PM723462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720516", "mandatRef": "PM769311", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719736", "mandatRef": "PM771033", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722082", "mandatRef": "PM774472", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720246", "mandatRef": "PM774483", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721768", "mandatRef": "PM774489", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "104", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "7", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA746", "mandatRef": "PM723212", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266776", "mandatRef": "PM723542", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721816", "mandatRef": "PM748964", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718780", "mandatRef": "PM722454", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "9", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721608", "mandatRef": "PM723332", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720038", "mandatRef": "PM722840", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM722908", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720652", "mandatRef": "PM723028", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720728", "mandatRef": "PM723058", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722284", "mandatRef": "PM723528", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720928", "mandatRef": "PM774485", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM779695", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA608172", "mandatRef": "PM723048", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA340357", "mandatRef": "PM747435", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342196", "mandatRef": "PM770372", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722030", "mandatRef": "PM723454", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720538", "mandatRef": "PM722994", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "17", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267042", "mandatRef": "PM722910", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA268019", "mandatRef": "PM723092", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266788", "mandatRef": "PM722914", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267330", "mandatRef": "PM723392", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA610775", "mandatRef": "PM723170", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA267766", "mandatRef": "PM722970", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721094", "mandatRef": "PM723168", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721110", "mandatRef": "PM723174", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM723290", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA421348", "mandatRef": "PM723312", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA342601", "mandatRef": "PM761932", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA695100", "mandatRef": "PM723198", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720488", "mandatRef": "PM772842", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643004", "mandatRef": "PM775869", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "1", "nonVotantsVolontaires": "1"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": {"acteurRef": "PA718868", "mandatRef": "PM722484", "parDelegation": "false"}}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}