{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3844", "numero": "3844", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS24454", "dateScrutin": "2021-06-24", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 372 de M. Besson-Moreau \u00e0 l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 prot\u00e9ger la r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 372 de M. Besson-Moreau \u00e0 l'article premier de la proposition de loi visant \u00e0 prot\u00e9ger la r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "55", "suffragesExprimes": "53", "nbrSuffragesRequis": "27", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "53", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "32", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719952", "mandatRef": "PM722814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607155", "mandatRef": "PM722832", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607395", "mandatRef": "PM760313", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718710", "mandatRef": "PM722432", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718794", "mandatRef": "PM722460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718802", "mandatRef": "PM722462", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718876", "mandatRef": "PM722486", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718930", "mandatRef": "PM722504", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718962", "mandatRef": "PM722514", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719130", "mandatRef": "PM722572", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719242", "mandatRef": "PM722604", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719338", "mandatRef": "PM722630", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719890", "mandatRef": "PM722790", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720030", "mandatRef": "PM722838", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720446", "mandatRef": "PM722966", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721134", "mandatRef": "PM723184", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721398", "mandatRef": "PM723262", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722312", "mandatRef": "PM723536", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "105", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "8", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA607090", "mandatRef": "PM722796", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718884", "mandatRef": "PM722488", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA643134", "mandatRef": "PM722824", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721286", "mandatRef": "PM723224", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA709315", "mandatRef": "PM722526", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA712015", "mandatRef": "PM722448", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720672", "mandatRef": "PM774356", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA774954", "mandatRef": "PM774972", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "5", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719210", "mandatRef": "PM722594", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720334", "mandatRef": "PM722932", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721808", "mandatRef": "PM723388", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721836", "mandatRef": "PM723398", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722162", "mandatRef": "PM723490", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA332614", "mandatRef": "PM722812", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA607553", "mandatRef": "PM722956", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720454", "mandatRef": "PM722968", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719382", "mandatRef": "PM779854", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA607619", "mandatRef": "PM722936", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "abstention", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "2", "nonVotantsVolontaires": "2"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": {"votant": [{"acteurRef": "PA718860", "mandatRef": "PM722482", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "true"}]}}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA267306", "mandatRef": "PM723054", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}