{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V4186", "numero": "4186", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2022O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2022IDS25326", "dateScrutin": "2021-11-26", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble de la proposition de loi pour la mise en place d'une certification de cybers\u00e9curit\u00e9 des plateformes num\u00e9riques destin\u00e9e au grand public (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"UDI et Ind\u00e9pendants\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble de la proposition de loi pour la mise en place d'une certification de cybers\u00e9curit\u00e9 des plateformes num\u00e9riques destin\u00e9e au grand public (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "50", "suffragesExprimes": "50", "nbrSuffragesRequis": "26", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "1", "pour": "49", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "268", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "16", "contre": "1", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719472", "mandatRef": "PM722672", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719570", "mandatRef": "PM722700", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720014", "mandatRef": "PM722834", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720030", "mandatRef": "PM722838", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720124", "mandatRef": "PM722866", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720552", "mandatRef": "PM722998", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721946", "mandatRef": "PM723430", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": {"acteurRef": "PA722094", "mandatRef": "PM723470", "parDelegation": "false"}}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "15", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA720598", "mandatRef": "PM723012", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721418", "mandatRef": "PM723268", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719488", "mandatRef": "PM722676", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM722908", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720560", "mandatRef": "PM723000", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720652", "mandatRef": "PM723028", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720720", "mandatRef": "PM723056", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720746", "mandatRef": "PM723064", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721182", "mandatRef": "PM723196", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721336", "mandatRef": "PM723242", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721530", "mandatRef": "PM723302", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720006", "mandatRef": "PM774487", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721760", "mandatRef": "PM779695", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA608695", "mandatRef": "PM723564", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718918", "mandatRef": "PM722500", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "12", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA268019", "mandatRef": "PM723092", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2952", "mandatRef": "PM722480", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267766", "mandatRef": "PM722970", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720568", "mandatRef": "PM723002", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720696", "mandatRef": "PM723044", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721094", "mandatRef": "PM723168", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721110", "mandatRef": "PM723174", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721486", "mandatRef": "PM723290", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA342601", "mandatRef": "PM761932", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA695100", "mandatRef": "PM723198", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720488", "mandatRef": "PM772842", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA719592", "mandatRef": "PM722706", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA689", "mandatRef": "PM723090", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}