{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V4068", "numero": "4068", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2022O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2022IDS25004", "dateScrutin": "2021-10-27", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "rejet\u00e9", "libelle": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9"}, "titre": "l'amendement n\u00b0 117 de M. Cordier \u00e0 l'article 22 et \u00c9tat D de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2022 - Compte sp\u00e9cial Contr\u00f4le de la circulation et du stationnement routiers (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"Les R\u00e9publicains\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'amendement n\u00b0 117 de M. Cordier \u00e0 l'article 22 et \u00c9tat D de la seconde partie du projet de loi de finances pour 2022 - Compte sp\u00e9cial Contr\u00f4le de la circulation et du stationnement routiers (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "56", "suffragesExprimes": "56", "nbrSuffragesRequis": "29", "annonce": "L'Assembl\u00e9e nationale n'a pas adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "20", "contre": "36", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "268", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "2", "contre": "31", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719798", "mandatRef": "PM722766", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722070", "mandatRef": "PM723464", "parDelegation": "false"}]}, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA722398", "mandatRef": "PM723562", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643127", "mandatRef": "PM722636", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720790", "mandatRef": "PM723078", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607595", "mandatRef": "PM722924", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA672", "mandatRef": "PM723230", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721296", "mandatRef": "PM723228", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721852", "mandatRef": "PM723402", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718954", "mandatRef": "PM722512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719294", "mandatRef": "PM722618", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719310", "mandatRef": "PM722622", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719652", "mandatRef": "PM722722", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719850", "mandatRef": "PM722780", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA643175", "mandatRef": "PM722868", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720222", "mandatRef": "PM722896", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720394", "mandatRef": "PM722950", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720402", "mandatRef": "PM722952", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720414", "mandatRef": "PM722958", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720520", "mandatRef": "PM722988", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720738", "mandatRef": "PM723062", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720862", "mandatRef": "PM723098", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721426", "mandatRef": "PM723270", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721522", "mandatRef": "PM723300", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721784", "mandatRef": "PM723382", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722228", "mandatRef": "PM723512", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722336", "mandatRef": "PM723544", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719326", "mandatRef": "PM733709", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722194", "mandatRef": "PM760311", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721538", "mandatRef": "PM775863", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721170", "mandatRef": "PM786160", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "103", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "11", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA1874", "mandatRef": "PM722598", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA266808", "mandatRef": "PM723264", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA606098", "mandatRef": "PM722642", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267901", "mandatRef": "PM723166", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718850", "mandatRef": "PM722478", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA336316", "mandatRef": "PM723406", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266797", "mandatRef": "PM722884", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720684", "mandatRef": "PM723040", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720386", "mandatRef": "PM722948", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720630", "mandatRef": "PM723020", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA266793", "mandatRef": "PM722550", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721832", "mandatRef": "PM771998", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "57", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "3", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719874", "mandatRef": "PM722786", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721742", "mandatRef": "PM723370", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721924", "mandatRef": "PM723422", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "29", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719608", "mandatRef": "PM722710", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720298", "mandatRef": "PM722922", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "22", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "2", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA719700", "mandatRef": "PM722734", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720590", "mandatRef": "PM723010", "parDelegation": "false"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA336439", "mandatRef": "PM723488", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA720430", "mandatRef": "PM722962", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "15", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA718926", "mandatRef": "PM722502", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA718720", "mandatRef": "PM722436", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": null}}