{"scrutin": {"@xmlns": "http://schemas.assemblee-nationale.fr/referentiel", "@xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "uid": "VTANR5L15V3841", "numero": "3841", "organeRef": "PO717460", "legislature": "15", "sessionRef": "SCR5A2021O1", "seanceRef": "RUANR5L15S2021IDS24452", "dateScrutin": "2021-06-23", "quantiemeJourSeance": "1", "typeVote": {"codeTypeVote": "SPO", "libelleTypeVote": "scrutin public ordinaire", "typeMajorite": "majorit\u00e9 absolue des suffrages exprim\u00e9s"}, "sort": {"code": "adopt\u00e9", "libelle": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9"}, "titre": "l'ensemble du projet de loi relatif \u00e0 la r\u00e9gulation et \u00e0 la protection de l'acc\u00e8s aux \u0153uvres culturelles \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "demandeur": {"texte": "Pr\u00e9sident du groupe \"La R\u00e9publique en Marche\"", "referenceLegislative": null}, "objet": {"libelle": "l'ensemble du projet de loi relatif \u00e0 la r\u00e9gulation et \u00e0 la protection de l'acc\u00e8s aux \u0153uvres culturelles \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique (premi\u00e8re lecture).", "referenceLegislative": null}, "modePublicationDesVotes": "DecompteNominatif", "syntheseVote": {"nombreVotants": "63", "suffragesExprimes": "63", "nbrSuffragesRequis": "32", "annonce": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9", "decompte": {"nonVotants": "2", "pour": "59", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}}, "ventilationVotes": {"organe": {"organeRef": "PO717460", "groupes": {"groupe": [{"organeRef": "PO730964", "nombreMembresGroupe": "269", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "45", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA606171", "mandatRef": "PM722632", "causePositionVote": "PAN"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA2828", "mandatRef": "PM722540", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719952", "mandatRef": "PM722814", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA607193", "mandatRef": "PM722846", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720492", "mandatRef": "PM722980", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA718794", "mandatRef": "PM722460", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719108", "mandatRef": "PM722564", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719170", "mandatRef": "PM722582", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719186", "mandatRef": "PM722588", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719230", "mandatRef": "PM722600", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719512", "mandatRef": "PM722682", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719660", "mandatRef": "PM774341", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719684", "mandatRef": "PM722730", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719728", "mandatRef": "PM722744", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719790", "mandatRef": "PM722764", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719858", "mandatRef": "PM722782", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA719960", "mandatRef": "PM722816", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719994", "mandatRef": "PM722828", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720022", "mandatRef": "PM722836", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720108", "mandatRef": "PM722862", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720146", "mandatRef": "PM722874", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720154", "mandatRef": "PM722876", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720310", "mandatRef": "PM722926", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720318", "mandatRef": "PM722928", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720342", "mandatRef": "PM722934", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720378", "mandatRef": "PM722946", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720576", "mandatRef": "PM723004", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720754", "mandatRef": "PM723066", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720806", "mandatRef": "PM723082", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720900", "mandatRef": "PM723108", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720908", "mandatRef": "PM723110", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA720932", "mandatRef": "PM723116", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720944", "mandatRef": "PM723120", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721024", "mandatRef": "PM723144", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721218", "mandatRef": "PM723206", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721352", "mandatRef": "PM723246", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721624", "mandatRef": "PM723336", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721644", "mandatRef": "PM723342", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721710", "mandatRef": "PM723362", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA721750", "mandatRef": "PM723372", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721844", "mandatRef": "PM723400", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722046", "mandatRef": "PM723458", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA722062", "mandatRef": "PM723462", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722170", "mandatRef": "PM723492", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA722366", "mandatRef": "PM723554", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA702054", "mandatRef": "PM733713", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730934", "nombreMembresGroupe": "105", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "1", "pour": "4", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": {"votant": {"acteurRef": "PA605991", "mandatRef": "PM722660", "causePositionVote": "PSE"}}, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA345722", "mandatRef": "PM723428", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA267324", "mandatRef": "PM723292", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721506", "mandatRef": "PM723296", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721832", "mandatRef": "PM771998", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO774834", "nombreMembresGroupe": "58", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "3", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA719640", "mandatRef": "PM722718", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720256", "mandatRef": "PM722908", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA721234", "mandatRef": "PM723210", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO758835", "nombreMembresGroupe": "30", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA605069", "mandatRef": "PM722424", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA609590", "mandatRef": "PM723326", "parDelegation": "true"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO723569", "nombreMembresGroupe": "23", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA721246", "mandatRef": "PM723214", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771923", "nombreMembresGroupe": "21", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "2", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": [{"acteurRef": "PA722030", "mandatRef": "PM723454", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA702052", "mandatRef": "PM723172", "parDelegation": "false"}]}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO771889", "nombreMembresGroupe": "19", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA332228", "mandatRef": "PM722754", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO759900", "nombreMembresGroupe": "18", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "1", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328", "parDelegation": "false"}}, "contres": null, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730958", "nombreMembresGroupe": "17", "vote": {"positionMajoritaire": "contre", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "4", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": {"votant": [{"acteurRef": "PA718868", "mandatRef": "PM722484", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA2150", "mandatRef": "PM722506", "parDelegation": "true"}, {"acteurRef": "PA719676", "mandatRef": "PM722728", "parDelegation": "false"}, {"acteurRef": "PA720892", "mandatRef": "PM723106", "parDelegation": "true"}]}, "abstentions": null}}}, {"organeRef": "PO730940", "nombreMembresGroupe": "16", "vote": {"positionMajoritaire": "pour", "decompteVoix": {"nonVotants": "0", "pour": "0", "contre": "0", "abstentions": "0", "nonVotantsVolontaires": "0"}, "decompteNominatif": {"nonVotants": null, "pours": null, "contres": null, "abstentions": null}}}]}}}, "miseAuPoint": {"nonVotants": [null, {"votant": {"acteurRef": "PA336175", "mandatRef": "PM723328"}}], "pours": {"votant": {"acteurRef": "PA333421", "mandatRef": "PM722920"}}, "abstentions": [null, null], "nonVotantsVolontaires": [null, null], "contres": null, "dysfonctionnement": {"nonVotants": null, "pour": null, "contre": null, "abstentions": null, "nonVotantsVolontaires": null}}}}